\chapter{Задание №1}
\label{ch:1}

Найти значение функции в точке $x = 0.11$, используя интерполяционный многочлен Лагранжа, построить графическую иллюстрацию интерполирования.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Табличная функция}
\label{my-label}
\begin{tabular}{l|llllll}
x   & 0.02    & 0.04    & 0.06    & 0.08    & 0.1     & 0.12       \\ \hline
y & 1.02316 & 1.09590 & 1.14725 & 1.21483 & 1.30120 & 1.40976
\end{tabular}
\end{table}

Интерполяционный полином Лагранжа вычисляется по формуле
\begin{equation}
	L_n(x_i) = \sum_{i=0}^n y_i \prod_{i \neq j} \frac{(x - x_j)}{(x_i - x_j)}
\end{equation}

\begin{table}[]
\centering
\caption{Результаты расчетов полиномом Лагранжа}
%\label{my-label}
\begin{tabular}{l|lllllll}
x   & 0.02    & 0.04    & 0.06    & 0.08    & 0.1     & 0.11   & 0.12    \\ \hline
RsL & 1.0232  & 1.0959  & 1.1473  & 1.2148  & 1.3012  & 1.3515 & 1.4098 
\end{tabular}
\end{table}

\lstinputlisting[caption={Задание табличной функции},
								label=code:main,
								firstline=2,
								lastline=5]{main.m}


\lstinputlisting[caption={Расчет интерполяционного полинома Лагранжа},label=
code:lagrange]{lagrange.m}



%\begin{figure}
	%\centering
		%\includegraphics[width=0.90\textwidth]{inc/lagrange.png}
	%\caption{Интерполяция полиномом Лагранжа}
	%\label{fig:lagrange}
%\end{figure}

